林鄭：難寫明辱國歌行為

2019年01月16日

林鄭：難寫明辱國歌行為

毛孟靜指國歌法對「侮辱」的定義不清，人人自危，隨時誤墮法網。

【本報訊】《國歌條例草案》本月23日於立法會進行首讀及二讀，特首林鄭月娥昨天於行會前被問到，為何草案未有清楚寫明「侮辱」國歌的定義時指出，草案內容旨在希望社會大眾尊重國歌，任何人只要尊重國歌，便毋須擔心法例所帶來的影響：「咩叫侮辱呢？我覺得呢種都係一般普通嘅常識，好難話寫到點樣叫做侮辱國歌」。林鄭指出，她不希望市民因立法而以身試法，測試侮辱國歌的行為。

議員斥方便無限上綱

對於林鄭月娥指難以定義「侮辱」國歌，並呼籲市民大眾不要以身試法，議會陣線立法會議員毛孟靜認為，一個國家如果需要取得廣大人民的尊重，「應該要自己贏返來，唔係立法規定」。

毛孟靜又指出，國歌法對「侮辱」的定義不清，令香港市民人人自危，隨時誤墮法網，批評條例旨在「方便政府可以無限上綱，留有一手以備不時之需」。

昨午乘高鐵到廣州與廣東省委書記李希和省長馬興瑞舉行工作會議的林鄭指，此行主要跟進大灣區工作，亦為粵港澳大灣區建設領導小組全體會議的第二次會議作準備，令推展大灣區工作時更順利。至於遲遲未推出的大灣區發展規劃綱要，林鄭稱：「我哋都係爭取喺一、兩個月內可以得到中央批准同埋同意」，之後盡快公佈。

■記者林俊謙

上一則
上一則
放生梁振英 鄭若驊民望暴瀉

下一則
下一則
專家指供應商鋼筋測試不可信

政府識玩，第日集會靜坐果時，差佬開喇叭播國歌，靜坐唔起身就拉佢辱國歌，判坐2年

寫清楚就搬唔到龍門，寫嚟做乜？
學馬時亨話齋：｢我話你犯法就犯法！｣